---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# MathGraph

Logiciel libre de géométrie, d'analyse et de simulation multiplateforme développé par Yves Biton pour Sésamath (école, collège, lycée, mathématiques)


## Liens

[Le site](https://www.mathgraph32.org/?lang=fr) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/sesamath/mathgraph) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/sesamath/mathgraph/-/issues)

## Présentation générale

MathGraph32 permet de créer en quelques clics de souris des figures de géométrie pure ou d’analyse.

Il permet aussi de simuler des expériences aléatoires.

MathGraph32 permet de créer ses propres fonctions numériques (de variable réelle ou complexe) d’une, deux ou trois variables, de calculer la dérivée formelle d’une fonction réelle ou une dérivée partielle d’une fonction de deux ou trois variables et bien d’autres choses.

Il permet aussi de représenter des graphes dynamiques, de suites récurrentes réelles ou complexes.

Les transformations géométriques usuelles sont disponibles, y compris les similitudes directes et l’inversion.

MathGraph32 prend aussi en charge le calcul matriciel réel.

MathGraph32 a été conçu par un enseignant en exercice. C’est ce qui explique le fait qu’il propose bien des possibilités absentes d’autres logiciels comme :

- La possibilité de créer des marques de segments.
- La possibilité de mesurer des angles orientés ou non orientés.
- La possibilité de créer des marques d’angles non orientées, orientées dans le chemin le plus court, orientées dans le sens direct ou indirect.

– La possibilité d’annuler ou rétablir une action sur la figure sur une profondeur de 50 niveaux.

– La possibilité de créer des curseurs à valeurs entières ou non, avec graduations ou non. Au contraire de certains logiciels concurrents, ces curseurs sont dynamiques : les valeurs mini ou maxi peuvent être des valeurs mesurées ou calculées précédemment.

– Une prise en charge des nombres complexes et de leur représentation graphique.

– La possibilité de créer des lieux d’objets (Voir par exemple cet article utilisant des lieux d’objets et les nombres complexes).

– Des macros qui sont des boutons sur lesquels on clique pour obtenir une action sur la figure comme masquer ou démasquer des objets, lancer une animation avec trace ou non et bien d’autres choses. Ces macros sont des outils précieux pour un enseignant qui peut par exemple préparer à l’avance des figures pour illustrer un cours ou la correction d’un exercice.

– Des affichages LaTeX qui permettent d’afficher des valeurs de façon dynamique. Un affichage LaTeX peut être libre ou lié à un point. Ces affichages LaTeX peuvent contenir des codes LaTeX spéciaux permettant d’afficher des valeurs dynamiques ou de créer des affichages conditionnels.

– La possibilité de créer directement sur la figure des champs d’édition permettant de modifier la formule d’un calcul ou d’une fonction.

– La possibilité d’exporter directement la figure dans une page web dynamique en utilisant uniquement JavaScript.

## En images

<Image img={require('./img/MathGraph_1.png')} /><Image img={require('./img/MathGraph_2.png')} /><Image img={require('./img/MathGraph_3.png')} /><Image img={require('./img/MathGraph_4.png')} />